|   |   |
|---|---|
|Fonte | Ministério da Educação/Júri Nacional de Exames|
| Metodologia| Os dados foram cedidos pelo Ministério da Educação e convertidos e analisados pela Renascença.|
| Análise | A análise foi feita em R, e pode ser consultada [aqui](analise_para_histórias.md). O script disponibilizado não é absolutamente reproduzível uma vez que a Renascença não detem os direitos da base de dados  do [Ranking das Escolas](https://rr.sapo.pt/multimedia/141219/ranking-das-escolas-2018-veja-em-que-lugar-ficou-a-sua-escola). Os dados originais, disponibilizados pelo Ministério da Educação estão disponíveis na pasta [dados-infoescolas-2018](dados-infoescolas-2018) Como ponto de partida, todas as análises usaram as bases de dados ENES e ENE.
| Artigo(s)| [Ranking das Escolas 2018. Veja em que lugar ficou a sua escola](https://rr.sapo.pt/multimedia/141219/ranking-das-escolas-2018-veja-em-que-lugar-ficou-a-sua-escola) <br> [Ranking das escolas 2018. Públicas recuperam lugares na tabela das melhores médias do secundário](https://rr.sapo.pt/noticia/141099/ranking-das-escolas-2018-publicas-recuperam-lugares-na-tabela-das-melhores-medias-do-secundario) <br> [Ranking do ensino básico 2018. Escolas Públicas fora do “top 20"](https://rr.sapo.pt/noticia/141104/ranking-do-ensino-basico-2018-escolas-publicas-fora-do-top-20) <br> [Saiba quais são as escolas que mais inflacionam as notas](https://rr.sapo.pt/noticia/141106/saiba-quais-sao-as-escolas-que-mais-inflacionam-as-notas) <br> [Quem são os melhores alunos portugueses?](http://rr.sapo.pt/melhores-alunos/) <br> [Uma escola secundária no meio do campo. "Aqui é só paz"](https://rr.sapo.pt/noticia/141331/uma-escola-secundaria-no-meio-do-campo-aqui-e-so-paz) <br> [Os alunos (e o casal de professores) que fizeram do Liceu Camões a pública com mais notas 20](https://rr.sapo.pt/especial/141286/os-alunos-e-o-casal-de-professores-que-fizeram-do-liceu-camoes-a-publica-com-mais-notas-20) <br> [Escola de Felgueiras é a pública que mais contribui para o sucesso dos alunos. O segredo? “Somos uma família](https://rr.sapo.pt/noticia/141452/escola-de-felgueiras-e-a-publica-que-mais-contribui-para-o-sucesso-dos-alunos-o-segredo-somos-uma-familia)|)